**source:** http://thealexandrian.net/wordpress/17345/roleplaying-games/hexcrawl-part-5-spot-distances

**title:** Александрийский Hexcrawl, ч.5: Поле зрения (перевод)

![](http://pnprpg.ru/wp-content/uploads/2016/01/the_alexandrian_hxc2.png)

Это — пятая часть цикла переводов материалов из блога [TheAlexandrian.net](http://thealexandrian.net), посвящённых практикам [Hexcrawl](http://ru.rpg.wikia.com/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B).

- Оригинал статьи вы можете найти [перейдя по ссылке](http://thealexandrian.net/wordpress/17345/roleplaying-games/hexcrawl-part-5-spot-distances).
- С общим списком наших переводов [Вы можете ознакомиться здесь](http://pnprpg.ru/translations/).

<!--more-->

---

Представляю вам мою шпаргалку, помогающую понять насколько далеко может простираться поле зрения героев путешествующих в глуши.

На практике, конечно, реальная обозримая дистанция может очень сильно различаться, в зависимости от рельефа, наличия/отсутсвия растительности, и прочих обстоятельств.

Однако я всё равно нахожу эту шпаргалку полезной, в качестве точки отсчета и моего варианта реализации ["Правила большого пальца"](http://ru.rpg.wikia.com/wiki/Правило_большого_пальца).

### Горизонт
![](http://i.imgur.com/UPfye7g.png)

Линия горизонта, как правило, отстоит на три мили от наблюдателя *(при условии, что и наблюдатель и горизонт расположены на уровне моря)*.  

### Соседние гексы
Когда герои находятся в центре гекса, они как правило не в состоянии видеть содержимое соседних гексов.

Однако, при некоторых условиях, объекты из соседних гексов могут быть заметны, в силу особенностей ландшафта.

### Горы
В ясную погоду герои могут отчётливо видеть высокие горы в пределах шести гексов (75 миль) от себя.

### Влияние высот
Реальная дистанция от героя-наблюдателя до видимой ему линии горизонта, в милях, равна квадратному корню высоты наблюдателя над уровнем моря умноженной в полтора раза *( √(выс. x 1.5) )*.

*Всегда добавляете высоту позиции наблюдателя к значению в нижеприведённой таблице.*

### Атмосфера
![](http://i.imgur.com/u4Uy2Xp.png)

Загрязненный чем-либо (туманом, пылью, осадками и т.п) воздух может уменьшить обозримую дистанцию, и не позволить видеть даже объекты огромного размера далее трёх–пяти гексов.

### Таблица обозримой дистанции
| Высота | Горизонт |
|------|------|
| Полурослик | 2 мили |
| Человек | 3 мили |
| 10 футов | 4 мили |
| 25 футов | 6  миль |
| 50 футов | 9 миль |
| 100 футов | 12 миль (1 гекс) |
| 400 футов | 24 мили (2 гекс) |
| 1000 футов | 39 миль (3 гекс) |
| 1500 футов | 48 миль (4 гекс) |
| 2500 футов | 60  миль (5 гекс) |

### Максимальная дальность обнаружения небольшого объекта или (случайной) встречи
| Ландшафт | Дальность обнаружения |
|---------|-----------------------|
| Пустыня | 6d6 x 20 футов |
| Пустыня, барханы | 6d6 x 10 футов |
| Лес редкий | 3d6 x 10 футов |
| Лес средней плотн. | 2d8 x 10 футов |
| Лес, бурелом | 2d6 x 10 футов |
| Холмы, пологие | 2d6 x 10 футов |
| Холмы, крутые | 2d6 x 10 футов |
| Джунгли | 2d6 x 10 футов |
| Торфянники | 2d8 x 10 футов |
| Горы | 4d10 x 10 футов |
| Степи | 6d6 x 40 футов |
| Болота | 6d6 x 10 футов |
| Тундра | 6d6 x 20 футов |

---

*Продолжение следует...*

[© TheAlexandrian.net, 13.06.2012](http://thealexandrian.net/wordpress/17345/roleplaying-games/hexcrawl-part-5-spot-distance)